{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008570",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0047795",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "입석마을 입석\n\n(立石마을 立石)"
    },
    "text": "立石村立石 (立石마을 立石)\\n\n光州広域市光山区には、石器時代に関連する花崗岩の民間信仰の石があります。この石は志度民俗文化財と呼ばれ、1989年に光州広域市民俗資料に指定されました。その大きさは高さ230センチ、厚さ40センチ、幅75センチです。この石は普通の立石とは異なり、村の入口や野原ではなく、現在は村の中の民家の庭に立っています。この石が建てられた時期は、先史時代と推定されています。石材は花崗岩を利用していますが、自然のままの石ではなく、人工的に形作られています。その形は上部が狭く、下部が広くなっており、中央部分は4等分され、横に線が刻まれています。石の地面に埋められた部分は、約1mから1.5m程度の深さで、結束のために土と割石を混ぜて内部を固めています。割石の大きさは約10センチから20センチ程度です。この村の名前である立石村は、立石が存在することに由来しています。かつては6·25以前、村の住民が共同で小正月に祭祀を行っていたそうですが、現在は行われていません。全羅道地域には一般的に陰陽石や板石の形をした立石が分布していますが、この立石は特異な点として、特に人工的に整えられていることが挙げられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "立石村立石はどのような信仰を持っていますか？",
            "answer": "立石村立石は、石器時代に関連する花崗岩の民間信仰の石です。"
        },
        {
            "question": "立石村立石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "立石村立石の大きさは、高さ230センチ、厚さ40センチ、幅75センチです。"
        },
        {
            "question": "石材はどのように形作られていますか？",
            "answer": "石材は花崗岩を利用しており、人工的に形作られています。"
        },
        {
            "question": "立石村立石はどのような形をしていますか？",
            "answer": "立石村立石は上部が狭く、下部が広い形をしており、中央部分は4等分されています。"
        },
        {
            "question": "立石村立石の周囲はどのように固められていますか？",
            "answer": "立石村立石の周囲は、土と割石を混ぜて内部を固めるために埋められています。"
        },
        {
            "question": "立石村立石が建てられた時期はいつですか？",
            "answer": "立石村立石が建てられた時期は先史時代と推定されています。"
        },
        {
            "question": "立石村立石の存在から村の名前が立石村となったのですか？",
            "answer": "はい、立石村の名前は立石の存在に由来しています。"
        },
        {
            "question": "立石村立石は現在も祭りが行われていますか？",
            "answer": "いいえ、現在は立石村立石で祭りが行われていません。"
        },
        {
            "question": "全羅道地域には他にも立石が存在していますか？",
            "answer": "はい、全羅道地域には一般的に陰陽石や板石の形をした立石が分布しています。"
        },
        {
            "question": "立石村立石は他の立石と比べて何か特異な点がありますか？",
            "answer": "立石村立石は特に人工的に整えられている点が特異です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 386
    }
}